各位鬧醫生抵死既，請入一入黎

1. 醫生唔想加醫學位？
其實，香港同中文大學嘅醫學位，已經由十年前既一百幾十個，加到而家250。唔係話加就加，要考慮有冇咁多教授醫生得閒教書，同埋有冇醫院做教學醫院
2. 反對外地醫生？
其實，香港並無排斥外來醫生，而且一直都歡迎所有外地醫生考執業試，但合格率一直好低，原因就係本地準則定立得好高。唔通大家想啲渣醫生落嚟執業？
3. 點解私家醫生唔去公立幫手？
因為公立好撚辛苦，做到隻狗咁飯都冇得食，仲要對住啲等左好耐而燥底嘅病人。其實邊個唔想公立醫院多啲資源，醫生多啲時間慢慢睇病，病人開心啲，自己又舒服啲呢？
4 咁高人工，辛苦都抵啦？
醫生唔食野唔訓覺，一定冇精神架喎，咁樣醫錯左其實人之常情，但係咁樣對大家都冇好處。佢地辛苦可能影響唔到你，但醫得你唔好你係咪唔投訴先？

所以，其實係失敗嘅公立體制入面，醫護同病人都系受害。大家與其鬧醫生，不如鬧下嗰啲上位嘅狗官啦係咪？

香港班醫生做到隻狗咁根本就係咎由自取

高質post冇人理
兒登仔淨係一句醫生well paid for it就總結成件事

我唔係講緊今日搞成咁嘅原因，而係反駁某啲普遍又荒謬嘅講法。你有興趣知道原因其實上網好多有識之士講點解政府同醫管局高層搞成今日咁。

邊有得加咁多
個個都忙
教授帶唔到咁多人 醫生帶唔到咁多新人
盲加人真心令到教學質素下降

仲要家下乜都要電子化 醫院d電腦又唔夠 又成日壞 冇電腦根本乜都做唔到咁濟

根本硬件問題你加幾多人都冇咩用

100呎單位住滿人 好迫 你既解決辦法係請多d 鐘點入去住 執屋?而唔係搵大單位 or 開多d單位 少d人入去住?

源頭減廢

正正相反呀師兄有冇睇架 醫管局冇擺足夠醫生喺前線，好多醫生去咗做文書呀

就第二點個執業試想知多小小，首先本地生同外地來做醫生既人考既執業試係咪一樣 ???
如果唔係一樣就己經無得話香港醫生歡迎外地醫生，另外有冇數據顥示外地來考執業試個及格率同本地生個及格率有分別係基本考試準則唔同定有其他限制 ???
老老實實，以人工來計香港做醫生比起其他地區算高，當然 Workload 都多。為錢既話照計都有唔小有能力既人來考。

頭兩條係無解
第三四條問題根本就係因為D醫生做完幾年醫院30歲就走去開診所
unun腳月入30萬做過世
再根本問題就係醫權過大
打壓藥劑護士

歐美診所都係執業護士同藥劑師
要司法複核令立法會同政府攞翻醫療個主導權
立法會提案合法化執業護士打死黃綠醫生
執業護士收150蚊有醫生紙，黃綠醫生一定收皮
而計翻都仲係多過做護士長收入，一定有護士長級爭住開診所
D黃綠醫生無得撈就會翻去醫院開工

要救香港醫療一定要整死黃綠醫生

點可能一樣呀，本地醫生由yr1 to yr6 考過最少十個試，再加六年都有continuous assessment ，咁梗係濃縮啲試考架喇。個試都唔同，就自然有唔同合格標準，例如外地醫生要過語言能力，香港本地就無呢個考試

你究竟有冇親身經歷過醫生失誤唔道歉仲要笑笑口串柒柒個款係唔滿意呀打我呀笨
既情況？

睇死你都係係度9up兩句咩都未經歷過啦
咩太忙太辛苦先搞到出錯
睇佢地個死款完全唔撚似wo

你個logci 咁睇，不如當機師不夠時，搵有經驗嘅空姐代駕飛機

歐美不嬲都係咁
連nurse practitioner都唔知就唔好學人開post講呢個話題啦
香港D普通科垃圾醫生求其舊up2分鐘比粒感冒丸你
有咩叫你去睇專科

你係咪理解錯左
例如香港醫科生考 10 樣醫學相關既野，10 樣都要 70 分以上先及格。
咁外地既醫生來港執業都係咪都係考以上相同既野同相同及格準則先 ???
當然時間上香港醫科生係會拉長左來考，當然語言要求都係係另一樣必要既因素啦。

歐美嘅環境同香港唔同，人哋地方大，去睇醫生要揸十個鐘車先會有呢啲做法，香港有咩呢個需要呢？始終nursing practioner 受訓唔同醫生，佢地醫得唔好法律上冇咁大追究權，冇咁大保障

因為A所以A，你同無駁過有咩分別

醫學考試有好多都係關於啲科學知識，本地頭三年主要都係呢啲，但好多時執業就唔記得晒因為唔實用，但海外醫生要考返呢啲，所以好難pass

因為會冇咁大法律保障所以唔好，請問有咩問題

合法化nurse practitioner 條法例得一句？